=Projekt "Laena see mulle"=

===Idee===
Luua rakendus, 
*mis aitab hallata ja luua sõpruskondadel, organisatsioonil oma raamatukogu.
*kus laenutada saab mida hing ihaldab.
*mille sihiks üldtunnustatud standartid ja on turvalisus kasutamiseks avalikus veebis.
*mis on kasutajasõbralik

==Tegijad==

*Toomas Talviste
*Joonas Püüa
*Ragnar Kullamäe
*Richard Teppart

==Töökäik==
Siia hakkab tulema info kokkusaamistest ja tehtud tööst ja jutust.
===05.11.2011===
Saime kokku, arutasime ning vormistasime esialgse rakenduse analüüsi.
====Arutatud sai:====
*Plaanid
**Mida õppida vaja ja tehnoloogiad, millest peab arusaama
*Veidike tööjaotust
**Joonas hakkab tegelema andmemudeliga
*Raamistikku, mida kasutama hakkame.
**Mõte, et võiks luua veebirakendus kasutades ASP.NET MVC3

=Analüüs=
==Rakenduse üldkirjeldus==

Eesmärgiks luua virtuaalne raamatukogu kasutades selleks ASP.NET MVC3. Rakendus on mõeldud kasutamiseks erinevatele huvigruppidele. Rakenduse kasutajaid saab jooksvalt juurde lisada. Seda saab teha registreerides veebilehel. Igale kasutajale on võimalik määrata erinevad rollid. Rollid annavad kasutajatele lisa funktsionaalsuseid. Rolle saab määrata super administraator.  Kasutajate põhi funktsionaalsusteks on esemete lisamine kataloogidesse ja esemete laenutamine teiste kataloogidest. Iga laenutus läheb kirja andmebaasi. Tagantjärele on vajadusel võimalik vaadata iga eseme laenutuse ajalugu. Ajalugu sisaldab endas millal ja kes antud eseme laenutas. Iga eseme laenutus lisab andmebaasi välja kirje, mis kokkuvõttes näitab meile erinevate esemete, kategooriate laenutus populaarsust, mida me kuvame avalehel eraldi moodulis. Lisaks sellele, on võimalik igal laenutajal anda hinne laenutatud objektile, mis omakorda tekitab uue pingerea, kus kõrgema keskmise hindega objektid teiste seast välja toodud. Seda pingerida kuvame ka avalehel, et kasutajatel oleks kergesti näha kõige hinnatumad esemed.

Igal kasutajal on oma profiil – mis hõlmab kogu kasutajaga seotud infot. Kõiki kasutaja poolt koostatud katalooge, kus on välja toodud tema poolt lisatud esemed. Samuti on seal välja toodud kasutaja poolt tehtud komentaarid- komenataaride-ajaloona. Lisaks sellele on võimalik iga kasutaja profiililt teavet saada antud kasutaja sõprusringkonnast - sõprade list. Lisaks sellele on avalehel moodul, mis kuvab kõige populaarsemaid kasutajaid, kes selguvad mingi algoritmi käigus, mis arvestab esemete hulka, laenutuste arve ja esemetele antuid hindeid. Igat kataloogi ( kasutajat) on võimalik kommeteerida. Lisaks sellele on võimalik ka kommenteerida igat eraldi seisvat objekti.

===Problemaatika===
Kuna see rakendus toetub kasutajate poolt generaaritavale sisule ja tagasisidele ning nende aktiivse kasutuse realiseerimine ühtse jamtoimiva kasutajakeskonnale. Peab tagama andmete turve, hea valideerumise ning ressurside, s.t kasutajaliidese ja serveri vahelise andmete, õiges käsitlemises.

Lisaks sellele peab arvestama:
*Standardeid
*Töökindlust erinevates veebilehitsejates

==Funktsionaalsused==
Rakenduse üldufunktsionaalsus on kasutaja sõbralikus ehk tagada kasutajatele arusaamine sellest, et mis toimub terve rakenduse raames pärast iga tema tehtud käiku. See nõuab korraliku tagaside ja andmete valideerimissüsteemi.

===Must Have===
Funktsionaalsused, mis saavad kindlalt ja esmajärjekorras arendatud ja rakendatud ja toetuvad ning paiknevad ühtses kasutajakeskkonnas

====Kasutajate rollid====
*Külaline - kasutaja, kes näeb avalikke artifakte ehk teemasi ja laenutusi, mis on avalikud

*Tavakasutaja – Kasutaja kellel on õigus lisada esemeid. Õigus neid laenutada. Õigus Kommenteerida teiste ja enda lisatuid tooteid esemeid ja katalooge.

*Administraator- Kasutaja kellel on tavakasutaja õigused ja lisaks sellele, on tal õigus tavakasutaja postituste, esemete kustutamiseks, eemaldamiseks.

*Super Administraator- Lisaks muudele õigustele, on tal õigus anda erinevatele kasutajatele rolle ja kustutada teisi kasutajaid.

====Esemete lisamine====

Igal kasutajal on võimalik lisada nii palju esemeid oma kataloogi kui tahab. Esemete hulk on piiramatu. Iga eseme lisamisel tuleb täita Captcha, et vältida botide tööd.  Eseme omanikul on õigus oma eset tagasi nõuda , enne laenutus tähtaja lõppu. Iga eseme lisamisel saab kasutaja valida eseme kategooria, tüübi ja sisestada Nime ning lühikirjelduse. Kategooria ja tüüpi kasutatake esemete sorteerimiseks ning erinevate võimaluste teostamiseks.

====Esemete laenutamine====

Igal kasutajal on võimalik laenutada ese, selle tegemiseks tuleb tal täita vastav ankeet kataloogis vastava eseme all. Mis muudab eseme „oleku“ nö. Laenutatuks ja lisab andmebaasi kirje laenutuse kohta, mis sisaldab nii tähtaega milleni ese on välja laenutatud, kui ka eseme omaniku id ja laenutaja id. Et küsimuste tekkimisel kõik teada oleks, näiteks laenutuste ajalugu.

====Kasutaja profiil====

Igal kasutajal on oma „profiil“ kuhu kuvatakse kõik antud kasutajaga seotud info. Kõik tema kataloogid, esemed, kommentaarid, mis ta siiamaani teinud on. Lisaks sellele „populaarsuse skaala“ , mis on arvutatud lähtuvalt, tema esemete laenutuse arvust kui ka tema esemetele antud hinnetest.

====Esemete kataloog====

Kataloog iseenesest on erinevate esemete kogum,  mis on lisatud ühe kasutaja poolt ja hõlmab mingit kategooriat või teemat. Esemete kataloogis on välja toodud kõik esemed ning andmed nende kohta. Nt: kas antud ese on väljalaenutatud kui jah , siis mis kuupäevani.

===Nice to Have===
Funktsionaalsused, mis lisatakse sellisel juhul kui on tehtud "Must Have" osa arendusest.

====Sõbra funktsionaalsus====

Võimalus lisada teisi kasutajaid oma sõbraks. Sõpru kuvatakse iga kasutaja profiili lehel. Võimalus saata sõpradele sõnumeid. Igale profiili tuleks luua juurde “mailbox”, mis võib osutuda liiga aeganõudvaks antud projekti korral, kuid teostatav.

====Populaarsemad tooted====

Vastavalt laenutuste arvule omab iga ese indeksit, mis võimaldab populaarsemad tooted avalehele esile tõsta. Lisaks sellele on igal kategoorial oma indeks , mis annab võimaluse teatud kategooria

populaarsuse esile tõsta. Igal kasutajal, kes eseme laenutab on antud võimalus esemele hinde andmiseks, mis omakorda annab võimaluse tõsta esile kõige hinnatumad esemed.


==Töö jaotus==

Toomas – arendus, andmemudel, analüüs.

Joonas Püüa - analüüs, andmemudel, arendus.

Ragnar Kullamäe - arendus, disain, analüüs.

Richard – arendus, analüüs.
